6分鐘之差 朝鮮火箭彈疑威脅擊中南航班機

朝鮮試射新一波短程導彈引發地區緊張，並導致韓國加緊部署薩德進程之際，朝鮮上個星期沒有預先通告的情況下發射數枚火箭，其中一枚火箭炮導彈與中國南航一架客機在5分鐘內先後在同一航道飛行，5分鐘之差，中國南航飛機險被擊中。中國網絡與微信從昨天起廣為傳播這一消息。微信網友評論指中國官方更應當指責朝鮮亂髮導彈威脅民航。

據多家中國媒體與網絡報導，指朝鮮發射火箭炮，中國客機險被擊中。據阿波羅，鳳凰，新浪以及多維等消息報導，朝鮮4日在未發出航行警報的情況下，向半島東部海域發射7枚火箭炮。而一架中國客機恰巧飛過火箭炮飛行軌道，時間僅相差6分鐘。

韓國國防部於翌日證實此消息，並指出，朝鮮4日發射的300毫米新型火箭炮一度嚴重威脅到了當時在附近飛行的中國民航客機。

報導引述韓聯社的報道說，韓國國防部發言人金珉奭當天下午在新聞發布會上表示，朝鮮在沒有提前發出航行警報的情況下，於4日下午4時17分發射了火箭炮。幾分鐘後的4時24分，從日本成田國際機場飛往中國瀋陽的中國民航客機（南方航空CZ628）經過了火箭炮飛行軌道。

金珉奭說，朝鮮的挑釁行為違反了國際航行秩序，更對普通老百姓的安全構成了威脅。韓國並謹此呼籲朝鮮履行聯合國安理會決議，停止威脅民航飛機安全的挑釁行為，遵守國際規範。

消息報導，中國客機當時正向西北方向飛行，機上有乘客和機組人員共220餘人。朝鮮則向東北方向發射了火箭炮，炮彈與飛機在同一地點交叉的時間僅差6分鐘。韓國國防部說，飛機的飛行高度為10公里，火箭炮高度為20公里。

韓國的消息說，韓國國防部已通過中國駐韓國大使館向中方通報了上述消息。

朝鮮在3月4日向半島東部海域發射了7枚疑似火箭炮的飛行物。上午6時許，朝鮮在東南部江原道元山一帶向半島東部海域發射了3枚240毫米舊型火箭炮，射程為55公里。下午4時17分起，朝鮮在江原道元山的虎島半島再次向東北方向海域發射了4枚300毫米新型火箭炮，射程為150餘公里。

北韓發射導彈，射向中國南航客機的航道，前後相距6分鐘。

肥仔金 nothing to lose

中左 中共都唔敢出聲啦

南韓南航唔識分

口交部唔洗錢

屌 點解射唔中
想睇下中共咩反應

瘋狂嚴厲譴責

報紙佬打多兩隻字使死咩

點解射唔中
想睇下口交部鬧邊個

之後拉曬d家屬同抗議既人

5分鐘差好遠啦 飛機飛800-885km/h，66公里都唔夠 ？

下次射準少少呀金仔